<codelist name="AidType" xml:lang="en" category-codelist="AidType-category" complete="1" embedded="0">
    <metadata>
        <name>
            <narrative>Aid Type</narrative>
        </name>
        <url>http://www.oecd.org/dac/stats/dacandcrscodelists.htm</url>
        <category>
            <narrative>Replicated</narrative>
        </category>
    </metadata>
    <codelist-items>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>A01</code>
            <name>
                <narrative>General budget support</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Soutien budgétaire général</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Unearmarked contributions to the government budget including funding to support the implementation of macroeconomic reforms (structural adjustment programmes, poverty reduction strategies). Budget support is a method of financing a recipient country’s budget through a transfer of resources from an external financing agency to the recipient government’s national treasury. The funds thus transferred are managed in accordance with the recipient’s budgetary procedures. Funds transferred to the national treasury for financing programmes or projects managed according to different budgetary procedures from those of the recipient country, with the intention of earmarking the resources for specific uses, are therefore excluded.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Contributions au budget du gouvernement non préaffectées y compris le soutien à la mise en œuvre de réformes macroéconomiques (programmes d’ajustement structurel, stratégies de lutte contre la pauvreté). Le soutien budgétaire se définit comme une méthode de financement du budget d’un pays bénéficiaire via un transfert de ressources d’un organisme de financement externe au Trésor public du gouvernement bénéficiaire. Les fonds ainsi transférés sont gérés conformément aux procédures budgétaires du bénéficiaire. Cette définition n’englobe donc pas les fonds transférés au Trésor public pour le financement de programmes ou de projets gérés selon des procédures budgétaires différentes de celles du pays bénéficiaire, dans l’intention d’affecter ces ressources à des usages spécifiques.</narrative>
            </description>
            <category>A</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>A02</code>
            <name>
                <narrative>Sector budget support</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Soutien budgétaire sectoriel</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Sector budget support, like general budget support, is a financial contribution to a recipient government’s budget.  However, in sector budget support, the dialogue between donors and partner governments focuses on sector-specific concerns, rather than on overall policy and budget priorities.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Le soutien budgétaire sectoriel, comme le soutien budgétaire général, est une contribution financière au budget du gouvernement du pays bénéficiaire. Cependant, dans le cas du soutien budgétaire sectoriel, le dialogue entre les donneurs et les gouvernements partenaires se concentre sur les préoccupations spécifiques à un secteur plutôt que sur les priorités de la politique globale et les priorités budgétaires.</narrative>
            </description>
            <category>A</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>B01</code>
            <name>
                <narrative>Core support to NGOs, other private bodies, PPPs and research institutes</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Contributions aux budgets réguliers des ONG, autres organismes privés, partenariats public-privé (PPP) et instituts de recherche</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Funds are paid over to NGOs (local, national and international) for use at the latter’s discretion, and contribute to programmes and activities which NGOs have developed themselves, and which they implement on their own authority and responsibility. Core contributions to PPPs, funds paid over to foundations (e.g. philanthropic foundations), and contributions to research institutes (public and private) are also recorded here. Annex 2 of the DAC Directives provides a list of INGOs, PPPs and networks core contributions to which may be reported under B01. This list is not exclusive.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Fonds versés à des PPP, réseaux, instituts de recherche et organismes privés à but non lucratif – ONG basées dans des pays en développement, dans des pays donneurs ou ONG internationales et autres organisations de la société civile par exemple les fondations philanthropiques – qui sont utilisés à la discrétion de ces organisations, et qui contribuent au financement de programmes et activités que ces organisations ont mis au point elles-mêmes et qu’elles mettent en œuvre sous leur propre autorité et responsabilité.La Liste des organisations internationales éligible en APD (voir l’annexe 2) fournit une liste d’ONGI, de PPP et de réseaux en faveur desquels les contributions aux budgets réguliers peuvent être notifiées sous B01. Cette liste n’est pas exhaustive.</narrative>
            </description>
            <category>B</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>B02</code>
            <name>
                <narrative>Core contributions to multilateral institutions</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Contributions aux budgets réguliers des institutions multilatérales</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>These funds are classified as multilateral ODA (all other categories fall under bilateral ODA). The recipient multilateral institution pools contributions so that they lose their identity and become an integral part of its financial assets. See Annex 2 of the DAC Directives for a comprehensive list of agencies core contributions to which may be reported under B02 (Section I. Multilateral institutions).</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Ces fonds sont comptabilisés en tant qu’APD multilatérale (toutes les autres catégories font partie de l’aide bilatérale). L’organisation internationale bénéficiaire fusionne les contributions, qui deviennent anonymes et font alors partie intégrante de ses avoirs financiers.La Liste des organisations internationales éligible en APD (voir l’annexe 2) fournit une liste complète des organisations en faveur desquelles les contributions aux budgets réguliers peuvent être notifiées sous B02.</narrative>
            </description>
            <category>B</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>B03</code>
            <name>
                <narrative>Contributions to specific-purpose programmes and funds managed by implementing partners</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Contributions à des programmes ou fonds à objectif spécifique gérés par des partenaires d'exécution</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>In addition to their core-funded operations, international organisations, NGOs, PPPs and networks, both in provider and in third countries, set up programmes and funds with a specific sectoral, thematic or geographical focus. Donors’ bilateral contributions to such programmes and funds are recorded here.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Outre leurs opérations de base, les organisations internationales, ONG, PPP et réseaux mettent en place des programmes ou fonds qui visent des objectifs sectoriels, thématiques ou géographiques spécifiques. Les contributions des donneurs à ce type de programmes et fonds entrent dans cette catégorie.</narrative>
            </description>
            <category>B</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2021-01-01">
            <code>B031</code>
            <name>
                <narrative>Contributions to multi-donor/multi-entity funding mechanisms</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Contributions aux mécanismes de financement multi-donateurs / multi-entités</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Funding mechanisms that pool contributions from several donors and that are implemented by several multilateral entities e.g. UN inter-agency pooled funds, including CERF and country-based pooled funds; Financial Intermediary Funds (GEF, CIFs) for which the World Bank is the Trustee.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Mécanismes de financement qui mettent en commun les contributions de plusieurs donateurs et qui sont mis en œuvre par plusieurs entités multilatérales, par ex. Les fonds communs interinstitutions des Nations Unies, y compris le CERF et les fonds communs nationaux; Fonds intermédiaires financiers (FEM, CIF) dont la Banque mondiale est le fiduciaire.</narrative>
            </description>
            <category>B03</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2021-01-01">
            <code>B032</code>
            <name>
                <narrative>Contributions to multi-donor/single-entity funding mechanisms</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Contributions aux mécanismes de financement multi-donateurs / entité unique</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Contributions to multi-donor funding mechanisms managed by a single multilateral organisation e.g. UN single-agency thematic funds; World Bank or other MDB trust funds. Classify the contribution as B032 even if in the initial stages only one donor contributes to the fund.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Contributions aux mécanismes de financement multidonateurs gérés par une seule organisation multilatérale, par ex. Fonds thématiques des Nations Unies à une seule agence; Banque mondiale ou autres fonds fiduciaires des BMD. Classez la contribution comme B032 même si, dans les étapes initiales, un seul donateur contribue au fonds.</narrative>
            </description>
            <category>B03</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2021-01-01">
            <code>B033</code>
            <name>
                <narrative>Contributions to single-donor funding mechanisms and contributions earmarked for a specific funding window or geographical location</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Contributions aux mécanismes de financement à un seul donateur et contributions affectées à un guichet de financement ou à un emplacement géographique</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Contributions to funding mechanisms where the donor has a significant influence on the allocation of funds. This includes contributions to single-donor trust funds and earmarked contributions to specific countries/geographical locations or funding windows within multi-donor trust funds. When the donor designs the activity but channels it through an international organisation, the activity should be classified as C01.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Contributions aux mécanismes de financement où le donateur a une influence significative sur l'allocation des fonds. Cela comprend les contributions aux fonds d'affectation spéciale à donateur unique et les contributions affectées à des pays / lieux géographiques spécifiques ou des guichets de financement au sein de fonds d'affectation spéciale multidonateurs. Lorsque le donateur conçoit l'activité mais la canalise via une organisation internationale, l'activité doit être classée C01.</narrative>
            </description>
            <category>B03</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>B04</code>
            <name>
                <narrative>Basket funds/pooled funding</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Fonds communs/financements groupés</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>The donor contributes funds to an autonomous account, managed jointly with other donors and/or the recipient. The account will have specific purposes, modes of disbursement and accountability mechanisms, and a limited time frame. Basket funds are characterised by common project documents, common funding contracts and common reporting/audit procedures with all donors. Donors’ contributions to funds managed autonomously by international organisations are recorded under B03.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Le donneur dépose des fonds sur un compte autonome, géré conjointement avec d’autres donneurs et/ou le bénéficiaire. Sont associés à ce compte des objectifs, des modalités de versement, des mécanismes de reddition de comptes spécifiques, et un horizon temporel précis.La mise en commun de fonds suppose des documents de projet communs, des contrats de financement communs et des procédures de notification/audit communes à tous les donneurs.Les contributions des donneurs à des fonds gérés par des organisations internationales sont notifiées sous B03.</narrative>
            </description>
            <category>B</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>C01</code>
            <name>
                <narrative>Project-type interventions</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Interventions de type projet</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>A project is a set of inputs, activities and outputs, agreed with the partner country*, to reach specific objectives/outcomes within a defined time frame, with a defined budget and a  defined geographical area. Projects can vary significantly in terms of objectives, complexity, amounts involved and duration. There are smaller projects that might involve modest financial resources and last only a few months, whereas large projects might involve more significant amounts, entail successive phases and last for many years. A large project with a number of different components is sometimes referred to as a programme, but should nevertheless be recorded here. Feasibility studies, appraisals and evaluations are included (whether designed as part of projects/programmes or dedicated funding arrangements). Academic studies, research and development, trainings, scholarships, and other technical assistance activities not directly linked to development projects/programmes should instead be recorded under D02. Aid channelled through NGOs or multilaterals is also recorded here. This includes payments for NGOs and multilaterals to implement donors’ projects and programmes, and funding of specified NGOs projects. By contrast, core funding of NGOs and multilaterals as well as contributions to specific-purpose funds are recorded under B.* In the cases of equity investments, humanitarian aid or aid channelled through NGOs, projects are recorded here even if there was no direct agreement between the donor and the partner country. Contributions to single-donor trust funds and contributions to trust funds earmarked for a specific funding window and/or country are recorded under B033.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Un projet est un ensemble d’éléments, d’activités et de produits, convenus avec le pays partenaire*, en vue d’atteindre des objectifs/résultats spécifiques dans un laps de temps et une zone géographique prédéfinis au moyen d’un budget fixé à l’avance. Les projets peuvent différer considérablement par leurs objectifs, leur complexité, les montants en jeu et leur durée. Si les petits projets ne mettent en jeu que des ressources financières modestes et ne durent souvent que quelques mois, les grands projets peuvent porter sur des montants substantiels, devoir être mis en œuvre par tranches et durer plusieurs années. Lorsqu’un grand projet se subdivise en plusieurs composantes, il est parfois appelé programme, mais doit néanmoins être comptabilisé dans la présente rubrique. Sont inclues les études de faisabilité, ainsi que les évaluations préalables ou rétrospectives (qu’elles soient conçues comme un volet du projet/programme ou qu’elles fassent l’objet de modalités de financement dédiées). Les études universitaires, la recherche et le développement, les formations, les bourses et autres activités d'assistance technique non directement liées aux projets/programmes de développement doivent plutôt être enregistrées sous D02. L’aide acheminée par l’intermédiaire d’ONG ou d’organisations multilatérales est également notifiée ici. Cela comprend les paiements effectués aux ONG et aux organisations multilatérales pour qu’elles mettent en œuvre les projets et programmes des donneurs, ainsi que le financement de projets spécifiques des ONG. En revanche, les contributions de caractère général aux ONG et aux organisations multilatérales ainsi que les contributions aux fonds à objectif spécifique sont notifiées sous B. * Dans le cas d’investissements sous forme de prises de participation, d’une aide humanitaire ou d’une aide par l’intermédiaire d’ONG, les projets sont notifiés ici même s’ils ne font pas l’objet d’un accord direct avec le pays partenaire. Les contributions aux fonds d'affectation spéciale à donateur unique et les contributions aux fonds d'affectation spéciale destinés à un guichet de financement et/ou à un pays spécifiques sont enregistrées sous B033.</narrative>
            </description>
            <category>C</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>D01</code>
            <name>
                <narrative>Donor country personnel</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Personnel du pays donneur</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Experts, consultants, teachers, academics, researchers, volunteers and contributions to public and private bodies for sending experts to developing countries.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Experts, consultants, enseignants, universitaires, chercheurs, stagiaires et volontaires, ainsi que contributions à des organismes publics et privés pour l’envoi d’experts dans les pays en développement.</narrative>
            </description>
            <category>D</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>D02</code>
            <name>
                <narrative>Other technical assistance</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Autres formes d’assistance technique</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Provision, outside projects as described in category C01, of technical assistance in recipient countries (excluding technical assistance performed by donor experts reported under D01, and scholarships/training in donor country reported under E01). This includes training and research; language training; south-south studies; research studies; collaborative research between donor and recipient universities and organisations); local scholarships; development-oriented social and cultural programmes. This category also covers ad hoc contributions such as conferences, seminars and workshops, exchange visits, publications, etc.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Cette catégorie couvre l’apport de savoir-faire en dehors de projets tels qu’ils sont définis dans la catégorie C01 (sauf l’assistance technique fournie par des experts des pays donneurs couverte sous D01, et les bourses/formations dans le pays donneur couvertes sous E01.) Sont inclues les activités de formation et de recherche, les formations linguistiques, les études Sud-Sud, les études pour la recherche, les activités de recherche impliquant une collaboration entre des universités ou organismes du pays donneur et du pays bénéficiaire, les bourses locales, et les programmes sociaux et culturels à des fins de développement. La catégorie couvre également les contributions ponctuelles telles les conférences, séminaires et ateliers, échanges, publications, etc.</narrative>
            </description>
            <category>D</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>E01</code>
            <name>
                <narrative>Scholarships/training in donor country</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Bourses/formations dans le pays donneur</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Financial aid awards for individual students and contributions to trainees.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Bourses octroyées à des étudiants et contributions aux frais associés à des stages.</narrative>
            </description>
            <category>E</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>E02</code>
            <name>
                <narrative>Imputed student costs</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Coûts imputés des étudiants</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Indirect (“imputed”) costs of tuition in donor countries.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Coûts indirects (“imputés”) correspondant aux frais de scolarité dans le pays donneur.</narrative>
            </description>
            <category>E</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>F01</code>
            <name>
                <narrative>Debt relief</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Allégement de la dette</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Groups all actions relating to debt (forgiveness, conversions, swaps, buy-backs, rescheduling, refinancing).</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Regroupe toutes les actions se rapportant à la dette (annulation, conversion, échange, rachat, rééchelonnement, refinancement).</narrative>
            </description>
            <category>F</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>G01</code>
            <name>
                <narrative>Administrative costs not included elsewhere</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Frais administratifs non inclus ailleurs</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Administrative costs of development assistance programmes not already included under other ODA items as an integral part of the costs of delivering or implementing the aid provided. This category covers situation analyses and auditing activities.As regards the salaries component of administrative costs, it relates to  in-house agency staff and contractors only; costs associated with donor experts/consultants are to be reported under category C or D01.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Frais d'administration des programmes d'aide au développement qui ne sont pas déjà inclus dans d'autres rubriques comme partie intégrante du coût de l’acheminement ou de la mise en œuvre de l’aide fournie. Cette catégorie comprend les analyses de situation et les activités d’audit.En ce qui concerne la composante salariale des frais administratifs, elle se rapporte uniquement au personnel et contractuels de l’agence ; les coûts associés aux experts/consultants du pays donneur sont à notifier sous les catégories C ou D01.</narrative>
            </description>
            <category>G</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>H01</code>
            <name>
                <narrative>Development awareness</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Sensibilisation au développement</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Funding of activities designed to increase public support, i.e. awareness in the donor country of development co-operation efforts, needs and issues.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Financement d’activités visant à accroître le soutien du public dans le pays donneur pour les efforts de coopération pour le développement et à rendre la population plus consciente des besoins et problèmes du développement.</narrative>
            </description>
            <category>H</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active" activation-date="2010-01-01">
            <code>H02</code>
            <name>
                <narrative>Refugees/asylum seekers in donor countries</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Refugiés/demandeurs d’asile dans les pays donneurs</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Costs incurred in donor countries for basic assistance to asylum seekers and refugees from developing countries, up to 12 months, when costs cannot be disaggregated. See section II.6 and Annex 17.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Coûts encourus dans les pays donneurs au titre de l’aide de base apportée aux demandeurs d’asile et aux réfugiés en provenance des pays en développement pendant une période pouvant aller jusqu’à 12 mois, quand les coûts ne peuvent pas être désagrégés. Voir section II.6 et Annexe 17.</narrative>
            </description>
            <category>H</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active">
            <code>H03</code>
            <name>
                <narrative>Asylum-seekers ultimately accepted</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Demandeurs d’asile finalement acceptés</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Costs incurred in donor countries for basic assistance to asylum seekers, when these are ultimately accepted. This category includes only costs incurred prior to recognition.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Coûts encourus dans les pays donneurs au titre de l’aide de base apportée aux demandeurs d’asile lorsque ceux-ci sont finalement acceptés. Cette catégorie couvre uniquement les coûts encourus avant la reconnaissance de statut.</narrative>
            </description>
            <category>H</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active">
            <code>H04</code>
            <name>
                <narrative>Asylum-seekers ultimately rejected</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Demandeurs d’asile finalement déboutés</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Costs incurred in donor countries for basic assistance to asylum seekers, when these are ultimately rejected. This category includes only costs incurred prior to rejection. Members may base their reporting on the first instance rejection, where a final decision on status is anticipated to occur after a 12-month period, and this facilitates the establishment of a conservative estimate. For further guidance on how to proceed with calculating costs related to rejected asylum seekers, see Clarification 5, third bullet in section II.6 of the Reporting Directives.</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Coûts encourus dans les pays donneurs au titre de l’aide de base apportée aux demandeurs d’asile lorsque ceux-ci sont finalement déboutés. Cette catégorie couvre uniquement les coûts encourus avant le rejet de la demande. Dans les cas où il est probable que la décision définitive relative au statut ne surviendra qu’après douze mois et afin de parvenir à une estimation prudente, les membres peuvent établir leur notification en fonction de la date du rejet en première instance. Pour plus d’instructions sur la façon de calculer les coûts relatifs aux demandeurs d’asile finalement déboutés, voir la Clarification 5, troisième point dans la section II.6 des Directives.</narrative>
            </description>
            <category>H</category>
        </codelist-item>
        <codelist-item status="active">
            <code>H05</code>
            <name>
                <narrative>Recognised refugees</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Personnes auxquelles le statut de réfugié a été accordé</narrative>
            </name>
            <description>
                <narrative>Costs incurred in donor countries for basic assistance to refugees with a recognised status. This category only includes costs after recognition (or after date of entry into a country through a resettlement programme).</narrative>
                <narrative xml:lang="fr">Coûts encourus dans les pays donneurs au titre de l’aide de base apportée aux personnes auxquelles le statut de réfugié a été accordé. Cette catégorie couvre uniquement les coûts postérieurs à la reconnaissance (ou à la date d’entrée dans un pays dans le cadre d’un programme de réinstallation).</narrative>
            </description>
            <category>H</category>
        </codelist-item>
    </codelist-items>
</codelist>
